Scritps was taken from: http://habrahabr.ru/post/146778/

Инструкция по применению

1. Сложить в одну папку все 4 скрипта: skypelog.py, reload_contacts.py, filter_notify.py и settings.py (скачать одним архивом).
2. Дать права на выполнение: chmod +x reload_contacts.py filter_notify.py
3. Найти путь к папке Вашего профиля Skype. Для тех, кто не дружит с командной строкой: открыть «Домашнюю папку» и нажать Ctrl+H для отображения скрытых папок (.Skype — скрытая папка). Внутри папки .Skype будет папка с профилем. Прописать путь к этой папке в settings.py, параметр SKYPE_FOLDER.
4. При желании: прописать путь к нашему файлу настроек контактов filter_notify.conf (по умолчанию я его положил в папку ~) — параметр CONTACTS_NOTIFY_LIST.
Запустить reload_contacts.py и убедиться, что файл filter_notify.conf создан (по адресу, указанном в CONTACTS_NOTIFY_LIST) и содержит список Ваших контактов.
В настройках Skype:
перейти на вкладку «Notifications» («Уведомления»);
выбрать нужное нам событие («Contact Came Online»);
включить «Advanced View» («Больше настроек»);
появится галочка «Execute the following script:» («Запускать следующий скрипт:») — включить её;
ввести имя нашего скрипта с двумя параметрами "%sskype" "%sname";
снять галочки «Play sound file» («Проиграть звуковой файл») и «Display pop-up notification» («Отображать всплывающее уведомление»)… КО утверждает, что наш фильтр на них не распространяется;
нажать «Apply» («Применить») и закрыть окно настроек.

